Deze man, wiens naam Beaufort was, was van a trotse en onbuigzame instelling en kon het niet verdragen in armoede te leven en vergetelheid in hetzelfde land waar hij vroeger was geweest onderscheiden vanwege zijn rang en pracht.
Na het betalen van zijn schulden, daarom trok hij zich op de meest eervolle manier terug met de zijne dochter van de stad Luzern, waar hij onbekend en binnen woonde ellende.
Mijn vader hield van Beaufort met de beste vriendschap en was diep bedroefd door zijn terugtocht in deze ongelukkige omstandigheden.
Hij betreurde bitter de valse trots die zijn vriend tot een gedrag leidde zo weinig waardig van de affectie die hen verenigde.
Hij verloor geen tijd tracht hem op te sporen, in de hoop hem te overtuigen om te beginnen de wereld opnieuw door zijn krediet en hulp.
